中國製智能吸塵機械人被發現漏洞 視像鏡頭映像或可被第三者截取

Lawton

現時智能家居產品都連上網，方便用戶操作管理，但這些連接互聯網的產品，有機會被不法份子入侵，甚至惡用。資訊保安公司就發現，有中國製具備 360 度視像鏡頭、Wi-Fi 上網的智能吸塵機械人，由於系統保護性能不足，如被黑客利用，家居每一個角落都有機會被監視。

韓國資訊保安公司 Positive Technologies 研究人員發現，問題發生於中國廣東省東莞市智能家居公司 Diqee（締奇）生產的「360攝像頭智能打掃機械人」。這個機械人擁有一個 360 度視像鏡頭，可透過手機遙距控制，用戶可隨時留意家中的任何變化，價格為 2,999 人民幣（約港幣HK$3,500）。
該裝置漏洞發生在「REQUEST_SET_WIFIPASSWORD」函數。如產品被黑客知悉其 MAC 網絡裝置識別位址，另用戶沒有更改裝置密碼，黑客就能利用預設登入資料（用戶名稱：admin／密碼：888888），再從破解該函數來取得系統管理者權限，從而實行黑客指定的遙距程式碼，屬 CVE-2018-10987 網絡漏洞。在此機械人中亦被發現 CVE-2018-10988 漏洞，但黑客需要在 SD 卡插糟上插上 SD 卡才可攻破。
保安公司研究人員指，黑客有可能遠距離操控打掃機械人，或竊取鏡頭映像，可成為一部裝上車輪的盜聽器。
保安公司已聯絡有關生產商，但到目前為止生產商仍未對有關漏洞進行修補。打掃機械人產品附有一個物理遮蓋，想保障個人私隱的用戶可以物理方式掩蓋視像鏡頭。
保安公司指締奇生產的其他產品如戶外攝像鏡頭、智能門鐘、數碼錄影裝置，以及其 OEM 產品都可能隱藏這些漏洞。

資料來源：TechCrunch
• 不想錯過新科技 ? 請 Follow FB 專頁

• 要入手生活科技潮物 即上 unwire store

The post 中國製智能吸塵機械人被發現漏洞 視像鏡頭映像或可被第三者截取 appeared first on 香港 玩生活．樂科技.

1984

故意㗎，漏咩洞，公安唔洗後門入咩

所有中國製用電既野都隨時係監控工具
就算係一枝電筒一部風扇都可能有偷聽器

以後所有電子產品買返嚟要打散佢睇下有咩係入面先安心使用

以後所有大陸製造電子產品

It is feature, not a bug

強國規定全國廠商要忠於黨既領導，全部製品要有直通國安既後門。

身冇屎怕咩畀人監視

關你鳩事

所以小米好多野都可以連wifi,例如枱燈